中國1月再准遊韓團 韓媒批係「馴服」手段

中國1月再准遊韓團
韓媒批係「馴服」手段

兩岸要聞

0:00

北京又恢復南韓團體遊？南韓媒體報道，南韓政府向中方施壓下，北京旅遊局昨決定有條件恢復南韓團體遊，但要求旅行社要低調進行。南韓傳媒批評，中方此舉「意在任意馴服韓國」。

南韓媒體《朝鮮日報》今發表題為「北京再次允許韓國團體遊，意在任意馴服韓國」的報道，引述北京旅遊業人士指出，北京旅遊局昨召集十幾間大型國營旅行社和民營旅行社，指示「要允許明年1月起的韓國團體遊。」但旅遊局方面要求不要大買廣告，也不要大規模招攬顧客等，要悄悄地進行，不要太顯眼。

此外，所有團體遊都必須向旅遊局匯報，重申了不許使用樂天酒店和樂天免稅店、不許使用包機和郵輪、不許做網路廣告的所謂「三不」方針。

中國國家旅遊局上月28日僅限北京和山東省恢復南韓團體遊。但繼本月19日拒絕了三間北京旅行社的團體簽證申請之後，山東省旅遊局本月20至21日又禁止當地旅行社明年1月起的南韓團體遊。

報道稱，韓中外交副部長助理協商會議前日在北京舉行，韓方向中方表示，中方突然再推限韓令，違背南韓總統文在寅月中訪華兩國擴大交流與合作的意向，強烈要求實現團體遊正常化，北京旅遊局翌日召開會議再度恢復南韓團體遊，但山東省對南韓團體遊的立場依然沒有改變。

《朝鮮日報》